網上社工 你問我答

依加第一分鐘開工，岩岩開隊，你問我答

無嘢做嘅未訓嘅朋友入嚟吹下水

有機會係同事

好感動，有人回覆我地！點解咁講嘅? 其他Team同事?

嘩！網上樹洞？

12點先嚟開工？

多多光顧！

強勢留名

同行同行~~

因為香港2018 年12月1日開始有五隊網上青年支援隊投入服務，主要喺社工透過網上平台依個渠道結識年青人。我地就係其中一隊，大家同事好熱血咁想趁住12點依個歷史時刻，同大家打個招呼！

呢隊好似有個靚仔社工姓賀

我一定話比佢聽

呀sir，點解你會番e份工既?

幫我問佢攞埋簽名

有冇牌

因為我覺得每個都有迷失嘅時候，如果依個時候有人陪伴下，傾訴下，我覺得會好好多。
利申︰絲打

此po必火

當然有 google 下我個名，入我地個網可以認證社工身份

女青

邊間？

同行喎！
想知點樣網上支援年青人法

唔係啦，再估下

HKCYS

同行就唔係到多講，留番SD 同大家分享

網上外展唔係
明愛 青協 b仔記？
利申同行

新開啊我地，之前係得佢地3間，依加多左2間，一共5隊

你話呢

想死

有啊巴打

發生咩事啊巴打

點解係講故台開po嘅？

幾錢
要唔要pt

驚唔驚嘈親啲蟹...？或者啲沙呀？

冇錢冇前途

因為想等大家問吓嘢，而我答果時可能會長到講故咁

今年幾大啊巴打

唔要PT ，上網查到社工薪酬表

你幫到我？

請唔請人

幫唔幫到我唔敢包，但我一定會盡力幫

足point ?

社工同學?

但諗下日日聽人呻 好難受

鍵盤社工

好敏感

有時自己都會影響咗，但感動時刻其實都有好多

社工姐姐不如加個tg傾計

可以約出嚟傾架

Alan 表示唔想比人起底

社工畢業生

好做唔做做社工

其實講比人聽有鬼用咩
呻完咪一樣亂諗

睇吓Jump啦

有咩工好介紹?

加油呀
今時今日做社工真係唔易
咩services 都要掂
有幾麻煩嘅人都要做
仲要瘋狂壓價
祝工作順利

賀生原來轉左呢到？

做緊了，想轉field

係架，社工都係普通人，唔係咩事都解決到，但其實陪伴係好重要

好迷失呀我

溫馨 大家咁話

其實我地網站有

或者啱
工作加油

幾錢人工？

有留意開啵！

做緊咩，同埋想轉咩啊?

迷緊啲咩啊

將會有社工牌 有無介紹 想做pt先

多謝你，大家咁話

冇 工作身邊都係一堆社工
社工係社會 零作用

做咗咁多年

上網搵到架 社工薪酬表

Swa價？

社工嘅話freelance 會多啲
入facebook有個group

絲打唔驚比連仔批鬥女人係雞係公廁?

你地team都算幾靚仔靚女

巴打你番咩工啊

個表都睇到架啵

問非所答

強帖留名
努力！
利申：同行做日展

無啦，連登好多理性巴絲打嘅都

好留意啵

你問緊咩先

其實我最唔捨得既，係你啊賀仲希

外展同工加油

特登上去睇下你地咩service
順便呻下
sem尾勁忙
以前讀HDSW明明唔覺咁忙
一上到u讀到隻狗咁
晚晚做到0400

佢表示唔記得啲對白，接唔到戲

Lm support

year 幾巴打

唔撚信囉，全部都係仇女毒撚來嘰

成班響度圍威喂打飛機
見過幾次就JER鳩住人黎開FILE跑數

Year2
以前HDSW雖然又placement又讀書
但明明冇咁忙
依家入U淨讀都讀到狗咁
都唔知placement點頂

open up?

好激動啵，係咪有咩唔好嘅經歷?

呢樣要屌就屌政府一筆過撥款

其實做社工咪做社工咯 係度你問我答jm9
你又唔係8大畢業 明愛仔咋你
仲要係gp 度推你自己個po 知唔知醜？
做好自己野喇 上連登吹奏自己做咩呀？

比心機啦，好快讀完架啦，我果時都讀到好辛苦

唔係

加油

好有深度

日日接觸最垃圾
唔講 見到啱啱畢業果班社工 學校就畀張超雄偉論呃 出黎就畀假難民新移民蝻呃

無吹奏自己啦，真心都係想做好服務

多謝巴打

點先可以令香港唔好咁多大陸仔?

食咗宵夜未

好想瘋狂同社工互含

咩界別都好，都會有好有唔好嘅，不過希望你可以認識我地唔係無心做好嘅一班

仲請唔請人

你覺得呢

未，我地有個開隊蛋糕慶祝，但想秒回大家，放番入雪櫃了

我地唔想

我覺得要好似侵侵咁樣做

有冇義工做？做完有冇cert?

o&o?

成日會諗好多野，試過因爲朋友既一句說話搞到唔開心咗好耐，但佢本人可能係無意，而我亦會成日將一件事向負面既方向去諗，搞到個人成日好唔開，唔知算唔算係病

你巴定絲我做功課做到好迷茫

岩岩開隊55分鐘，遲啲一定有，留個TG，有cert

早啲休息啦

唔明

但你用緊翻工時間上連登 連登有人需要你輔導？

好唔開心

係咪咩心事都傾得先
利申：同行

網上有好多關於精神健康依方面嘅測試，建議你可以做左先，之後再搵相關專業人士幫手，留個Tg 傾傾?

絲打，做緊咩功課

多謝，你都係

Online and offline service會有後續跟進定只係純粹網上支援?

i大功課
半工讀 最後一年 好迷茫
問同學同學都唔得閒答
老師又唔答

見到最近多左社工post ，都幾好，等多d人認識
機構咁正比你地上連登開post嘅！

唔同時代有唔同嘅手法，其實我地就好似以前嘅外展隊社工一樣，外展隊社工走出街頭認識青少年，而時代變咗，網上就係一個新嘅平台，就令我地出現啦

耶人?

點解我出夜街無青少年服務隊搵我傾計

係咩原因啊?

歡迎

我有Fd Hd fg做社工比人剝削
16k 6日點睇
我地成班叫極佢轉工都唔聽

正常hd or degree出黎幾多老底 同al到？

係啊，我地O2O 服務

幾時交，有無google 維基吓

對MSW 有乜睇法？

有未搵到啱

係啊，幾大空間比我地試，但問心我地都驚驚地架，不過我諗真心去做，盡力嘅話，會有人欣賞嘅實

完全冇估到自己可能會有呢啲問題，淨係知成日好唔開心

咩意思?

緣份嘅嘢，好難講嘅

幾好恆心
你覆得幾多個

搵社總傾吓啦，上網睇薪酬表幫到你

有無J圖

MSW 你講緊醫務社工定社工碩士

hd fg 20k

你都識講係HD。。。。

加油，我諗巴打最困擾你嘅應該唔係啲功課，而係你畢業之後嘅路點行

我都係同行 ，不過都有好多個人嘅擔憂 想揾講下

就嚟考救護 好迷茫

邊檔？st James?

不如留個TG 傾吓? 唔開心係可以，但要搵到唔開心背後嘅原因

社工碩士

一個字，盡力

記得報警

無

錯
真係淨係功課
都話左半工讀 姐係有工返

無動力了

基督徒?

可以啊，留個TG傾吓或者係到都可以

體能準備好未

你想問邊方面嘅睇法

我可唔可以都同你做個朋友

我自己都有睇開連登，明白有時大家會覺得社工 = 報警L
但其實唔係，有人想知先再講

你佢係一個人定一team人覆

聽日交?
Sor 記漏咗，半工讀好辛苦

你去錯地方巴打

我地機構無宗教背景，我本人都沒有

agger 應該去投胎

係 返到懷疑人生
唔係 不過得閒咪做下

留個TG聯絡下

想問呢科難唔難讀，quit咗理科hd 下年想讀social work

一個人

聽到有罪案發生一定要報警
神父同牧師先獲豁免

人生冇意義了

想知應唔應該讀
廿幾萬一個好貴
我本身有做社會工作既野但我個學位無得拎社工牌

唔洗投胎嘅，按兩嘢都搵到

我太垃圾，能力太低

網上點計sr

難得社福界機構係無宗教背景

fake_carrighe

Good things take time
咁再試下搵人問，比心機

可唔可以加我 同我傾下計

讀社工master好唔好？
Hku cu定cityu最好

我都想Jump

thx連登有愛

難唔難讀睇人，不過實習加讀書都幾辛苦

絲打 degree 定 msw?

欣賞你咁夠薑

讀唔成書,體能又唔好
對未來人生好迷惘

社工姐姐可唔可以幫我搵個女朋友

睇嚟你公民意識都幾高

為什麼

貴架，所以睇你係咪真係想係依個界別發展

想知

接收咁多負能量，會唔會影響自己心情？
或者你會點樣調節？

我地青少年服務

留個TG 傾傾?

如果真係讀會覺得邊間u好d

蝗同蝻都有青少年，即係幫

同行想了解黎報我地Sharing 啦

其實都有好多都無架

同樣符合資產審查下，
新移民係咪真係易上同快上公屋啲？

可以 即add

睇你的發展，邊間好睇你自己取態

新入行都係有d火既 不過做耐左就無架啦 預俾人同化啦

咁醫生係咪都唔應該救佢地

留底個tg 傾吓計啦巴打

degree

多謝你欣賞，真心驚

學門手藝有無得諗啊？其實都有好多行業唔出名，但有心做都會有出頭

冇意義有原因㗎咩

其實同社工傾係咪要錢架？

留個TG 參加我地嘅活動，睇下緣份會唔會出現

絲打好有心 加油
推

我聽講msw 同degree人工一樣，係咪真？

利申 報咗msw

絲打返幾點至幾點？

我係反耶人士，這一切都是耶教陰謀：令到求助者不再信任社工
點解要咁做?因為「所以你們要去，使萬民做我的門徒，奉父、子、聖靈的名給他們施洗」

咩活動

有咩咁敏感 足point係應得既野，唔足point應該出聲而唔係避而不談

驚你搶飯碗

我都係同行但唔係做youth
不過我機構無你地咁創新，所以都做到好頹
提出係到開post個同工都一定有心先會諗到，至少係一個好直接嘅方法令一大班人知有呢個服務
加油呀你地

其實報警唔係一定，我地好多時候都係迫不得已先會報警，
因為我地明白，罪行依個行為背後一定有原因，而原因無解決到，
可能拉完坐完監之後出番嚟都係會再犯，但始終有時身不由己，盡做，
至於點解會係報警Ｌ依個形象，只係報導爆點造出黎嘅形象，
其實背後香港都有好多社工都願意為服務使用者嘅好，而走入法律灰色地帶

會啊，我試過好多次見完Case之後，坐車番屋企／office，
個人都呆左好灰，我自己就係定期做運動去平衡番自己情緒

係未明愛？ 連線teen地

每間Ｕ各有特色，放心你畢業之後比較重視你自己面試嘅表現，同你自己嘅學術成績、工作能力同性格等等

呢到好多人憎社工
btw 自己又就快出實習
利申:final year

其實DSE完左我比一年自己做自己鐘意既嘢,但過左半年我覺得我冇足夠能力做到

唔報警小則釘牌、重則坐監

即係報警撚

邊個國家，邊個地方，邊個界別都有好人同埋唔好人嘅

依個要問房屋署

我會堅守我嘅信念
利申︰其實我唔係新入行

ＨＫＣＹＳ

咁姐係曾經有意義？

報過幾多次警？

即係知完件事 過唔到自己個關？

我地係政府資助嘅單位，唔洗架

好多同行 變咗社工相認post

利申 都係同行不過唔係做youth

你做ｓｗｏ嘅話就唔係一樣

想認識你地，讀緊sowk😍😍

我地個網有當值時間
利申︰今日到２ＡＭ

變左宗教討論ＰＯＳＴ

岩岩開隊未落實，要遲啲先話到你聽

你哋team負責analysis嗰個人點樣請？
真係請佢返嚟純粹睇data定係同其他單位share?

同意啊，社福界需要你

我都好迷茫 policy

唔會啦，歡迎大家加入

想問下社工係咪實習嗰陣好辛苦，有啲驚自己應付唔嚟
但對社工有興趣
利申垃圾社科仔想搵岀路

明白嘅，共勉之！多謝

唔係，ＨＫＣＹＳ

點解你哋啲同事咁撚戇鳩
之前試過有一次就係識咗啲網上義工跟住出嚟去麥當勞開生日party
跟住返到屋企佢就問我點解會夠膽出去
覺唔覺得咁樣好危險

比心機，唔緊要啦，我地交個心出黎，接唔接受，睇緣份

非宗教討論，請不要逃避問題核心

咁你做咗啲咩？依段時間

要返公司？定係屋企開工都得

又無到咁恐怖嘅，其實好多介入嘅技巧，有興趣想知深入啲可以搵外展社會工作相關嘅書籍

好似一次，搞運動比賽有參加者受傷

=乜？駁唔倒？

唔係咁解，可以睇下外展社會工作相關嘅書籍

預咗同行揮手 歡迎

可以啊，留個ＴＧ，遲啲搵你參加大專生計劃

唔清楚，以前冇在意過

實習社工做功課做到想放棄

係咪姐係IT SUPPORT?

Qwertycba 😍😍

身為社工會唔會有時覺得自己其實都係同人講下啲行野/自己都覺得係講埋啲阿媽係女人既道理？姐係見到有人唔開心/情緒受到困擾多數都係簡做陪伴者既角色，會叫人諗野正面樂觀啲，開心啲、世界仲有好多可能性，要相信自己既能力、發現掘自己既專長，終有日會行得出一條屬於自己既路

定你地會唔會有時真係同人講，世界真係咁黑暗架啦，弱肉強食，再努力都未必去到同人同級數同地位，有時係要選擇接受平凡既自己？反而咁樣會心理輕鬆啲？

我明有時可能係case by case咁講野，但會傾向正向思維要人齊歡唱定令青少年更成熟更早了解社會運作方面？

我之前都識policy 朋友好迷茫，但我自己唔熟依科，問下啲師兄姐

呢單好似係明愛

係好辛苦啊！不過都應付到嘅，如果有興趣去下info day 果啲了解多啲啦

btw
題外話 如果覺得自己精神有問題
想搵社工 有咩途徑
有咩途徑

好多都無
我做過間基督教
入面無人信都算
仲有個同事話佢信佛

做社工前景如何，因為聽人地講社工都full full地

唔係IT support呀
即係分析網上平台流量、key words、接觸群體嗰啲

純粹好奇問

平時如果網上接case會唔會刻意表明社工身分？

Between 點解會開係講故台

加油

邊間中心？

我地岩岩開隊。不過聽你咁講，都係個幾深刻嘅經驗，我地會引以為鑑

人工調轉都仲得

讀HDSW讀到就癲

實習辛苦係因為翻完一日實習翻屋企又要做功課
recording嗰啲真係惡夢
但嗰陣不斷同自己講想做社工就要付出就要努力㗎喇
如果唔勤力唔俾心機將來出到嚟點同service user交代
所以keep住信念 會好快過
加上實習嘅時候 見到user有改變都係動力嘅來源
同埋好興幸實習又好 讀社工嘅時候又好
識到班好有心好好嘅同學仔 大家互相支持啲日子好快過

會唔會幫廢青就業

我自己都無信教啵，點答你宗教問題，不過你對宗教都幾認識，我諗你其實都係搵緊自己信仰

要輪班?
上班時數點計

要返中心

placement未 ? parttime定fulltime?

home office?

你覺得社工同求助者的關係應唔應該好似律師同客戶的關係咁有特權保護？
即係就算求助者有犯法 社工都唔可以講出黎

解釋咗啦巴打

咁你在意果時諗咗啲咩

啊ｓａ幫唔幫到你？

網上世界分唔到區，現實世界有分區
五隊網上外展隊都拍住一間地區中心
你地好似係新東？但如果接到非本區case會點做

網上外展條數係點追 係唔係好似OR咁計成功approach咗幾多人？

幫到既, 但功課都係要自己做...version都係要自己改

點解你地服務叫一微^_^米戰隊?

高質回覆，我自己係偏向後者嘅真心，因為今時今日嘅社會的確係唔同咗，你講得岩，有時太正能量係會比咗假象佢地，可能出黎結果社工同服務使用者都會仲唔開心，所以有ｄ case真係會話比佢聽現實係衰架啦，但我會陪住佢一齊面對，同埋係依個情況底下點樣苦盡甘來

讀緊msw
樓主加油

都唔知做幾耐先做到
係咪一轉機構就要砍掉重練？

返完overnight再返2-10會好chur

同行歡迎報我地嘅sharing，同時相認下

留個ｔｇ比我

咁誇張？
巴打又係sw?

宗教自由

暫時我自己睇嘅話，都算好嘅行業

無啊，我地無請咁嘅人，社工自己用內置後台睇

會，因為比人問問題，我答可能會長到講故仔咁

辛苦你啦，good things take time

Full time 未出placement呀 想像唔到到時會係點
其實讀書唔煩 人際上嘅交流先煩 你真係會質疑啲人做社工會係點嘅樣

收工啦喎

社工嘅辛酸

當然會，要幫手？

要啊，可以睇我地網頁當值時間

要番中心啊

唔緊要，總有機會

暫時唔洗住

我自己覺得有會更好，個人立場

揮手

因為我鐘意電競,一開頭好有幹勁想做主播
之後識到D行內大佬,佢覺得我講得ok之後比d炒散我做,但做左兩三次活動之後覺得自己技不如人,講比賽一次比一次卡,如果第時要做都唔夠行內大佬打,而且呢一行前景完全唔明朗,今日唔知聽日事,完全冇保障。
雖然年尾先18歲仔,但已經冇咩希望

會轉介先，服務使用者唔同意就自己跟進

咁...社工一個好高既原則, 就係要相信人係會改變既
再者, 人際上交流都係你我都要終身學習既...如果唔係你sw畢業後, 下面點樣管人, 上面點樣同上司負責呢? 好多時你要管既人, 仲要係比你多好多年經驗既人

dse幾多分

用普通人身分但以社工角度去幫patient 唔會好啲咩？
因為如果表明自己係社工感覺上好有距離感

有時係會受環境啲風氣衝擊你價值觀，
令你原本有嘅信嘅野一時無咗，空虛咗
不如留個ＴＧ詳傾？

同行黎ｓｈａｒｉｎｇ

唔好提了

其實我個人睇野好黑暗好負面
但偏偏朋友間我成日笑得最大聲同最識搞氣氛
諗諗下 d黑暗既想法第時帶左落user度就唔知點算

學本手藝一或retake,過來人

門

溫馨提示, 你地應該多d貼你地服務既網頁上黎, 同埋下一個post就要貼你地網頁及其他資料出黎

我地係一微^_^米 eSm^_^iley
究竟一微米有幾長？一微米即一萬分之一厘米，我哋一班社工就從這個微小的距離開始，一句問候、一個Emoji去產生正能量來感染青少年。
eSm^_^iley 的e代表新界東，而我哋服務新界東之外仲會係e-platform 上，以「微」笑同大家打個招呼。大家係網上見到我地時，可以用 ^_^ 打個招呼，互相分享下近況，或者我們的出現會令你對自己有新的發現。

前線社工表示我都想知

會啊，搏命架

依個真

仲係到搏命緊，想覆曬大家

好啊，有需要再聯絡

我性上癮

我地隊會開電競做其中一條主打線，不如留個ｔｇ我地有比賽有班都可以搵你

仲請唔請人啊

遲啲開個post 專傾社會學啦

無比賽佢量地？

幫唔幫同行搵工

有好有唔好，不過我自己覺得社工係一種理念，就算他日我唔係職業社工，我都會帶著依份信念對人

好奇一問
絲打你普通樣中上樣定女神樣
同埋幾歲

冇人提出過爭取過？
我覺得至少要免除社工必須報警的法律責任
咁先有機會接觸到本身犯左法又來搵人幫的人
不過當然唔可以做犯法事

同學不如留個ＴＧ傾吓計？有義工都可以搵你

同問
同埋有冇靚女社工？

留小小神秘感都要，不過我地會諗吓

留意ＪＵＭＰ

唔係啦，仲有好多計嘅巴打，你有咩高見

留ＴＧ傾吓

咁我又想問下你,
你覺得果位求助者犯左法, 去左咩程度就唔應該報警, 咩程度就要報警呢？
用咩準則去決定呢?
如果有個求助者搵你, 話自己老強左個女仔, 咁你覺得作為社工應唔應該去報警?

叫佢跟你撈社畜

樣就正常樣
年齡係女人嘅秘密

有架，好多依啲討論，讀書果時都有講

有好社工

睇機構，大機構通常可以追年資，不過又唔一定追得哂所有年資，最主要都係睇個位有無錢同機構仆唔仆街

老實講，CASE BY CASE

見過

點算 我份人悶到同社工講野都話題終結

我升咗再話你聽

唔係啦，我地話題仲係到

你啲回覆要親切啲 加公仔

開頭都有加
可能之後太眼瞓太攰就冇加咁

眼訓啦！差唔多啦今日，我地第日再傾啦

我之前同過黑貓online傾過 到最尾連佢地都已讀我

欣賞你有呢份熱誠
男朋友讀緊sw 佢話大把社工hea住做
今日難得見到你係有心

辛苦你啦 半夜仲覆post

Between
當需要安慰或者聆聽其他人嘅時候，社工同普通人有咩分別？

留個ｔｇ傾傾，唔會已讀你

宗旨及目標

網上青年支援隊的宗旨是透過互聯網上各平台辨識和接觸處於危機和隱蔽狀態的青少年，以連繫他們至相關的主流服務以繼續跟進。

網上青年支援隊的目標是透過以下方法支援服務對象：

於青少年常用的互聯網上平台，主動尋找和接觸處於危機和隱蔽狀態的青少年。透過網上網下的方法，在預防、發展、支援及補救的層面提供介入、支援和輔導服務，及轉介至相關的主流服務以繼續跟進；
與各區持份者和組織，包括本處各服務單位、政府部門、地區團體、學校、宗教團體及其他專業人士等，建立伙伴關係，策略聯盟和跨界別協作，以關注處於危機和隱蔽狀態的青少年的需要和問題；
就服務區域內有關處於危機和隱蔽狀態的青少年的事宜，動員社區資源、安排培訓、推廣社區教育、處理個案轉介及回答諮詢等。

服務對象

支援隊主要服務對象為六至二十四歲，處於危機和隱蔽狀態的青少年，他們或會在互聯網上呈現出或參與不同危險行為，具有情緒或行為的困難，需要服務支援。

在網上初期接觸階段，要核實服務對象的年齡可能會有困難。支援隊將按其需要先行提供服務，以滿足他們的即時需要及保持服務的彈性。當核實服務對象年齡後，支援隊將儘可能轉介非合適年齡的人士到適當的主流服務。

單位:

香港青少年服務處

一微^_^米網上青年支援隊

讀緊sw 有搵過網上社工傾計
但佢地講野好旱 完全feel到佢只係扔skills出嚟冇用個心去同user傾 其實我知架

多謝，社工具備社會科學學術相關嘅知識，會對分析成件事，有幫助

其實每個人心都係肉造，我明白嘅絲打

你鍾唔鍾意講其他人閑話？

係啊，其實網上青年支援隊一早就有，不過政府２０１８年１２月１日先推出政府資助嘅隊伍，現時全港５隊都係政府資助

我自己唔鍾意

你又知既喂

ID:bob1215

加油呀

hdsw starting point就應該有20k嘅
但唔足point呢個都係常態
16k已經唔算少，有聽過12.5k
咁當然足point就最好啦
不過社工標準工作日數係5日半嘅

利申：有牌但無做緊

12.5k都開得出, 就真係十分離譜喎
16k都唔算少咩 ww都高過佢啦

除左學術上嘅分別之外
實際操作會唔會都有啲唔同
(剩係針對見patient )

想了解下義工工作 同傾計

同事 其他中心

我明 我都慶幸而家已經有得體驗住先 唔使到時返工仆到應一應
有時都會覺得呢d values好難去堅持到 但冇左呢d values 你就同一個義工冇分別 除左有錢收

佢地原本2點收左工啦

宜家無ww架啦
12.5k嗰時間機構俾人插到飛起

我諗呢d value同skill都應該內化成為你個人既一部分...
如果唔係你就會變成一個拋skill出黎既機器
坦白講你要我即刻背晒d value出黎我都唔記得, 但我地工作上日常生活上對住d user, 本身就應該盡量俾機會佢地自決, 幫佢地充權, 幫佢地守密ga啦, 唔係咩?

我精神上有問題困擾左好多年
唔知可唔可以同你傾下

好老實講我都唔知點答你
你覺得律師透過同犯人的對話獲得犯人的犯罪證據
應唔應該報警交比警察？
就算交左比警察
法庭應唔應該接納呢d證據？

我自己覺得免除社工報警的法律責任係為左保護社工唔需要作出違背良心的決定
我唔係社工 不過我覺得社工報警的時候都唔好受 特別係中學生衰11的case
求助者信得過社工先會搵社工
而社工就要出賣相信自己的人
或者冒住被釘牌的風險隱瞞
無論係邊種情況都會承受唔細的心理壓力
免除社工的法律責任就可以解決佢地的心理壓力

第二就係令求助者放心講佢地的心事
社工先有機會幫到佢地
如果佢地連社工都唔敢搵仲點幫佢地

就算唔可以免除全部法律責任
我諗至少喺某d情況下容許社工知情不報
可能係d冇傷害其他人的case 例如衰11 吸毒等等

加油
唔知點解成日覺得社工好偉大

1/12 開檔 咁快就開工 好勤力

2個月無黎m
好驚呀
中學生

網絡紅軍

j圖都冇學人開post

建議睇多啲其他post 秒回其他potential users

收隊喇？

其實社工都只係學左一堆micro skills點同人地做輔導，再pro啲既咪學啲therapy 去做到治療
老實講人人都可以做到好似社工咁安慰同聆聽人，只係社工生課程訓練會教到點樣容易啲去聆聽，有啲人天生可能已經掌握左啲技巧既分分鐘仲好過社工添

在職社工要考慮埋機構背景、理念
單純講社工，我地會參考心理學社會學等理論作介入基礎，普通人可能單以經驗之談

歡迎！

揮手！ 早啲休息同事

點會唔答你呢

溫馨啊巴打

可以啊 留tg俾我啦

份份工都偉大，盡心盡力已經足夠

初嚟報到，同大家拜訪吓

30歲冇野撈 幫唔幫到

早排有發生過性行爲嗎？

我地logo 橙色爲主，叫橙軍得唔得先

有圖架啵

好的，我地會俾心機架

收左好耐啦，岩岩坐緊車番屋企

有冇的士claim

同意，我覺得社工係一份理念，他日我唔係在職社工都好，我都會懷住依份理念做人。

絲打梗係要有圖證明啦

閃出又閃入 咁先過癮架嘛

留tg傾吓計

好格硬黎

同事集埋一架去旺角果程可以claim 之後轉小巴都可以claim 差價

TG: BIGRGG

唔係成人台啵巴打

願聞其詳

人生好悶，讀緊final year,平日做少少運動，想搵d唔用好多時間既興趣，有冇推介呀，平日放工你玩乜多
你平日work life balance 嗎？

遲啲會聯絡你

我都有興趣幫人 但係變成工作真係太難頂

整皮革？學調酒？考船牌？考車牌？玩音樂？

我放假跑步同朋友聚會多

Work life 唔balance 單計時數嘅比例嘅話，但你問我搵到份自己覺得有意義嘅工，擺多啲時間係值，就好似我依加收咗隊都仲想覆大家一樣，工作同生活唔會太割烈

唔緊要啊，每人有自己嘅路

有認可既社工牌 係咪一定起碼用2年讀個社工hd?

如果有client你係唔想接 又或者你打從心底覺得佢抵死 你會點應對？係咪有case就一定要接

係，副學士或高級文憑最低門檻

未試過，不過我代入係你咁諗，我會配對其他社工/服務比佢，唔會就咁唔要佢，唔一定要接，可以轉比人/轉介服務

咁即係推篤屎俾人執

同埋指引俾唔俾你鬧人？我覺得有時challenge下個client令佢諗通 好過一路氹氹氹

社工學生留名
加油啊

唔係啦，有時真係人夾人，第個做可能兩邊都好，同埋我未試過有你所講咁諗，反而係太難做你又好想做，但又會唔識做，果時就睇書、問人同埋多啲反思

無話唔俾，為佢好當然不免軟硬兼施

多謝，同學俾心機

加油
係外國做緊helpline, webchat 同sms!

巴打咩國家，有機會跟你學吓師，共勉

你地洗唔洗做大量admin野？寫report果d

有朋友對社工都有熱誠 但係一聽到要做大量paperwork就淆底

睇得出你有熱誠 希望唔好咁快俾現實打沉

要啊 行內不時自嘲社工=寫工
不過都應付都嘅，行行都有本難唸的經

感謝，放心我已經做咗好多年社工，我會繼續努力

oh 我仲以為新team即係新仔

加油呀

收到

同工早抖

早抖！

好揀唔揀做咩揀社工
同工唔同酬
前線壓力又大
paper work 多到仆街，日撚日做埋的行政野
又要跑數
人工又唔係多，仲要比連登仔話社畜
係咩驅使你咁做
btw 揀外展應該幾後生下

社工訓左未

行行都有本難唸的經，共勉啦同行，
我諗每個社工都有佢開始嘅原因，
有人好有使命感，有人誤打誤撞入行，
我自己一半半，面對啲case會推動我努力多啲，
我唔係想改變社會，而係想身邊嘅人開心啲好過啲，所以繼續做落去

哈，係掛

未訓

差人幾十萬，好想搵人傾下

幾大啊你今年，點差落咁多

有無得留ig傾

可以啊 你留啊 不過我聽晚再搵你 你等我

Here?

律師正路都其實唔可以在法庭講大話

我覺得人同人之間既關真係好難處理

真定假
可唔可以add tg 聽我鳩up 兩句

大學個陣有個組媽就係讀sowk，份人勁supportive。從此令我知道社工對社會好重要，所以絲打加油啊

想知點樣唔在意人地既説話

留個名打打氣

你講既都係個人傾向 咁其實你地上堂既時候係教你地向邊一面（正面/黑面）同人做輔導？

同埋你指係你地作為同行者既身份同佢地渡過，但你職業生涯中又係唔係真係顧到咁多服務使用者？會唔會唔小心忽略咗一兩個比較被動既但你自己唔知？可以點同佢地一齊苦盡甘來？

仲有你指既苦盡甘來係指佢地開始滿足於生活現況就會覺得係可以close file既時候定係點？

Hi

同意啊，所以我自己都係本著交個心出嚟，盡做嘅心態

當然真，可以去我地網站驗證我地社工身份架，我今晚加你巴打

任何人對社會都好重要
利申：非大愛膠

人地係你嘅咩人先，如果係純粹唔熟嘅人惡言對你，咁我會建議你唔好浪費時間精神係唔愛自己嘅人身上，focus 返係自己所重視嘅愛嘅人身上；如果反之，咁就好難唔在意，反而係要睇佢同你講啲咩，點解你唔想在意

陪我傾下計

支唔支持停每日150單程證？
想唔想香港獨立？

舊登果班根本就係騎呢怪集中營黎

社會科學科無固定答案，兩邊嘅學說都有，兩邊都有教佢套好同唔好，而點用兩邊都有講，不過好面我讀果間教得多啲。

人嘅工作無絕對答案，唔同理科果啲，一唔小心可能會覺得係吹水科學，一啲都唔嚴謹。但其實因爲人類太復雜。所以我地係要keep住參考文獻、討論同埋反思等，得出較完整嘅結論。

你講得好啱，現實係我地都要同時服務好多個案，的確會有分唔到身嘅時候，所以唯有盡做，盡心。一二一二加油啦

一齊去面對。我地唔係神，其實好多個案嘅情況我地自己係無面對過既，又唔係我地實質幫到就解決到問題。所以我地其實好似代入左佢地（同理心）然後用我地套「解難能力」同個案一齊去面對，訂立短期長期目標，最終一齊完成共同訂立嘅人生目標，而當中成個過程就係所謂嘅同行。

完成開案時一齊訂嘅最終目標。

可以啊 今晚加你

岩岩訓醒比我回個神先呢

想升degree ? Year two sem a 好緊要巴打比心機

點解社工呢個職業要扮係專業人士

維基曰：專業人士，通稱專家、學者，即職場上的專門行業，指具備專業化知識及技能的職業人士。通常，專業技能須符合科學原理，經過長時間的學習及訓練，並有經專業認證的考試獲得的合格證書或執照，擁有自我約束行為的職業操守（或道德）及可量化的專業標準等。

識唔識wu tsz kiu

唔識

賤女人 成日話自己係社工 打晒飛機咁
原來假冒嘅

現時五隊網上社工都有網頁，大家想查證社工身份可以去網頁到問同埋查實嘅

但做既野唔覺有幾專業

等你認識下我地，互相知多啲，可能你會改觀

希望你地唔會好似hxxp4sxxxide hea覆一段嘢就當幫咗人

唔知你講邊到，不過答應你一定會盡心盡力

btw

可唔可以加我

樣衰冇自信可以點處理

網上社工點跑數法

Ps前youth work同行

見到有脫毒班 迫不急待好想John

走啦仆街

可以，晏啲搵你

外功唔得 內修有無興趣

同行嘅話遲啲報我地sharing 啦

留tg?

@icefishjj

讀書個陣係唔係好多paper work
見過最頹讀社工既同學係點
佢地最後有無做到社工？

單親家庭獨生抑鬱症
同屋企人不和 嚴重到我差啲控制唔到自己
住公屋 想搬出去但無能力
係咪已經無方法去解決
你用你社工角度幫幫我解答下

你有無可查證既資料，證明你係真社工？？

讀書做嘢都咁多paper work，
最頹讀社工係番學完全見佢唔到，出沒成謎
應該無入行做到職業社工

抑鬱症係你確診咗定你的屋企人？

有啊，可以去我地網站
查證我嘅身份
唔明白可以直接問網站嘅chat room 同事會解答你點查證

咁呢班人都有牌？

幫我叫賀sir加油
佢張抱貓相好得意

順利畢到業就有資格有，佢有無申請就唔知

賀Sir 表示多謝

我 試過入過兩個月青山醫院左右

出嚟之後無社工跟進？ 不如留個tg傾吓

精神科醫生已經hea到我入去一分鐘就走得
同醫院社工講完佢叫我自己去租屋住就叫我走
但跟本無能力 如果我解決到我就唔洗同佢講
繼續留係屋企 放工返到去又要睇到佢
屌撚極佢都唔化
我唔可以要求佢改變 但我自己都改變唔到個環境
我好想死 咩都做唔到咩都變唔到

宜家無了 唔用tg 的

其實我自己都諗左一排
我都知無咩方法去變
不過我應該有一日真係會爆炸
因為之前都試過太嬲差啲拎住把刀想大家一鑊熟

曾經諗過我去房屋署搞事
佢會比間屋我租先 定係拉返我入青山先
區議員又會唔會幫到我？
我有病例入院紀錄 會唔會比我恩恤安置？
我淨係唔想見到佢條撚樣

佢係指你邊一個屋企人? 你依加同幾多人一齊住緊?
今年幾大? 番緊工定係讀緊書?

巴打住宿依方面我都有啲經驗，有無其他方法聯絡到你詳傾?
又或者可以嘅話不如你去我地網頁留低你嘅聯絡方法
可以係chatroom 聯絡或者預約輔導都可以

我轉左行啦

巴打，轉咗咩行?

網上社工點跑數法<- 都係入stat 記錄，同埋我地o2o service
其實都會有offline case handle

社工入rehab類係咪冇其他field咁好做？

睇自己取態，做到自己想做嘅，
夾到機構style 同事氣氛好就好做

近幾年想入msw係咪好很難？

人心肉造
希望你啲case 跟過你之後會過得好好的，
祝你事業順利

我都未讀，唔清楚

學術進修同埋讀完有機會再升職

唔怕，努力

CYS 同工

社工姐姐返呢份工之前有冇上過連登？
出完呢個post之後有冇覺得有少少尷尬？

Halo

有上過啊，兩登都成日上，
尷尬啊，不過我信連登有愛

社工姐姐，你地戰隊鍾意符號撚？

你地係隆享中心個邊？？ 定係clap 都有份

有意思架

自己友都唔知？！

不過唔緊要啦，lihkg 好似唔太著重。
希望你唔係扮資深會員，見你連耶人都唔知係乜。

可以點樣搵你傾計啊？

曲直難分啊巴打

你up乜？
即係特登問人咩意思，等人覆返你，再令個post 多d 人覆？

留tg 或者去我地網站
當值時間嘅話可以用chat box即時對話，
其他時間上去留低聯絡方法，我地會盡快搵你

好啊 遲下搵下你地傾計
你地咁夜都仲有人陪人傾計？

唔係咁嘅意思，我以為你明
唔係想推Post 啊

係啊歡迎，網站有我地個當值時間架

機構同工 精神上支持你地 外展好慘 咁夜訓

點解你用字同語氣好似同之前唔同咁

有唔同咩

都幾明顯，係未有其他社工輪住用

無 全部都係我一個，不過有時電腦用有時手機用

你地係HD 定 Degree 畢業？

兩樣畢業嘅社工都有

網上社工你好 我係連登教主 Lihkg Jobs

咁你叫咩名？

日日番工吹水send下email搞下活動帶小遊戲 就收咁高人工 憑咩？
真係有需要唔識點處理既client 問你地野既時候拍哂心口話乜撚同路人保守秘密 轉個撚頭為左保障自己份工就即報警 扮咩天使？

佢係指我老豆，我同佢一齊住緊，兩條友
今年24，岩岩先開始番工

你好

冇錢買套？

留番啲神秘感好

你似乎經歷咗好差嘅經驗，有無嘢我可以幫到你?

食咗

主要同佢嘈啲咩?

支持支持

夜貓同你地有咩分別

來自唔同機構

HA同工路過, 加油!!

曾經比社工推岀馬路

佢唔小心?

佢問我係咪好想死 就推

有空間會聯絡
加油喇！依度巴打絲打既支持都係由你地既用心 小心 關心而來的。

咁都可以嘈一餐 come on ,2018 年喇
有啲新意咪幾好

與時俱進

開個post使唔使總幹事都批先開得啊

我相信係連登開POST
都係想多個平台 多個渠道 engage 年青人
的確 部分連登仔好憎社工 但唔代表全部人
而且好多人都有需要
上個月都有個社工係度叫春
岩傾既要幫手既 咪留tg傾下

唔岩傾話要j圖啊 假膠野 咪笑下

絲打係daisy or lili

我會比心機架啦 希望令你改觀

請保持神秘感

我諗你都一定經歷咗啲事，
先令你咁深刻，希望可以再同你傾多啲，
不過我要訓啦！早抖，你都早啲訓啦

hello 社工
如果我性格太執著太計較，成日放唔低過去可以點，成日都搞到自己好唔開心

Cls，人哋開你問我答又話影衰其他4間機構
講真我有3登戶口、4登都有去
以前成日留言想自殺
嗰4間機構嘅網上外展社工有無理我?都唔知去咗邊度
淨係得撒馬利亞會嘅AI：help4suicide留言叫我去佢哋網頁同佢哋chat
你呢班pk自己唔做(懶做?)都算
仲要discourage有heart逐個cm覆嘅同行
使唔使賤格到咁?

真係好嬲

想屌你嘅靚女同事 介紹please

認真：唔幫新移民R福利/打尖上樓 相信大多數人都會好respect你，就算去到R飯食都咁認為

除咗報驚識做啲咩

幫蝗上公屋攞綜援

唔係所有社工都淨係識報警 用下腦啦 外展社工唔會報警 點都攬你 除非你殺人放火金腰帶 我大學個教授以前做道友個邊既支援工作 佢知道曬邊到d貨既來源都冇爆過 佢keep感化個班道友 報警個班社工應該係老屎忽 hea住做 冇heart既社工

當條友有精神病亂講嘢應該過到骨

條友做到教授咪唔使搏表現搏見報囉，我就唔信咁多報紙佬作野，班友見人未夠秤扑野就最中意報警 全港最賤兩大職業，靠出賣client肥己就係社工同倫敦金，不過社工賤埋幫南蝗上公屋攞綜援，出賣埋納稅人

香港有樣嘢叫資產審查同輪候制度唔係社工幫就可以上到樓 如果係咁易我一早就申請到啦

見你地註冊編號數字都咁大，應該好後生，容易係網上世界同絲巴聯繫

中途宿舍

好多人偷嘢

番工同後生仔打下機
搞下活動逗2,3皮 幾正

咁神秘，你係未真社工黎架

老屎忽社工咪又係社工
咁快同人劃清界線
報警撚

通常會讀family/mental 我都理解唔到再讀SW係為咩

有啲冇跟我就跌返落去了
中心有冇義工隊?

樓豬做青少年服務處？

祝你好運

死撚梗

每個人都有自己著緊嘅事，有自己嘅原則，
擇善固執其實唔係咩唔好嘅事，不過你咁講，
係咪因爲發生咗啲咩唔開心嘅事啊？ 可以番個tg 或者去我地網頁到聯繫我地，再詳細傾吓

無咁啦巴打 你女朋友好愛你架

仲好有多野識架
歡迎你可以去我地網站到睇吓有咩服務架

去我網頁了解多啲我做咩先啦

^_^

巴打社工絕對唔係報警見報博表現架，
博表現好多方法，但我自己個案俾人拉見報，
我諗每一個社工都唔想，我地唔係警察，
職責唔係拉人維持治安

不過我明你見到依啲新聞時會好嬲，因為我以前未做社工前，到依加自己係社工一份子都好，我見到都會同你一樣覺得唔開心。

其實好多時候社工都係身不由己，制度上有好多限制，係制度入面其實能力好有限，況且我地都唔係超人，超人可以拯救世界，社工做嘅就係揸緊信念，盡心盡力，做得幾多得幾多，希望可以令你認識我地多咗

永遠18 歲

唔單止打機架啵，我地嚟緊依一年除咗以電競做主要發展嘅方法。愛情兩性關係方面我地都會做架。想知多啲就上我地網站睇吓啦！

真係社工嚟架，想知對方係咪社工，
可以去我地網站查證依個連登帳號嘅身份，
去chat box 到留言問或者係當值時間透過chat box 查詢啦

點解啲畫要咁樣醜化

告唔告得入話唔到你聽，因為係睇證據之後個法官判決，但佢家長/佢係可以有權起訴你架

嚟緊會有，有興趣留低你tg/去我地網頁聯絡我地

80 分 香港青少年服務處

利申：社工自己畫架

我都有in 過，個陣因爲我無乜crisis intervention 經驗所以唔請

抱歉，岩岩答得唔係咁好，修正番同補充吓先，你所講情況可能會涉及刑事訴訟。

香港的刑事檢控工作是由律政司司長全權負責。應否對某宗案件提出檢控，是由律政司司長及代其提出檢控者決定。律政司司長在決定是否提出檢控時，會考慮兩點：第一，是否有充足證據支持提出起訴法律程序？第二，如果有充足證據，提出檢控是否符合公眾利益？ from 社區法網

所以如果有人報警嘅話，就會有以上嘅程序出現。

好多都係得POSTER無內容

岩岩開隊第二日，你加入你就係嚟緊嘅內容

等我地加你

同路人

推到你條撚樣仆街冚家剷

錯晒，係先睇警察得唔得閒開file

唔覆我

無覆你邊句 抱歉太多人講唔同嘢，quote 一quote

巴打好有經驗咁啵

不如番tg同你傾吓？

開你問我答要跟足啲喇

收到收到

香港警察出名懶惰、英文又唔好

去我地網頁到
留低其他聯絡方法啦

尋死求容易方法

死mk

請支持爭取安樂死

撐住啊絲打，不如留個tg/去我地網頁傾吓啦！

身體又差 學業又跟唔上
e+差到要煩到家人照顧 年紀又唔細
真心想放棄人生 刷重抽...

入院休息吧

聽你咁講其實你都關心你屋企人，
你都想照顧到佢地，但依一刻無力感好大，
不如同你一齊傾吓一齊諗吓，實有方法可以重新開始而唔洗重刷人生

放棄對有d人黎講 可能係件好事

唔係錢呀？我係屋企休息已經負累家人

我本身讀pt u 日頭搵錢
早排整傷自己 有一段時候落唔到床
學費又驚交唔到 又要家人擔心

所以依加你都落唔到床？
有無其他方法可以聯絡到你啊

有無tg 我pm你

為什麼覺得自己是負累?

死後世界可能更恐佈

有咩恐怖過窮

巴打你都幾熱衷於我依個post
有無興趣加個tg 認識吓

加油
叫Gavin 搞多d 電競活動

Between
請參考番#642、#643

食屎喇你

叫我呢啲無牌又一直幫助人既免費社工情何以堪

考番個牌

收錢玩連登 呢D工係邊度搵

頭先撳錯掣買錯馬，中變唔中，跌咗17萬，依家釋懷唔到，可以點？

要跟進個案㗎

不了 當一涉及錢 好易變質
幫人唔係生意
加上讀唔到 而且幫人同輔導人個個人都有各自背景同各自既難處 唔係靠讀書就做到的

試過比幾個有抑鬱既話搵我仲好過搵啲社工時
之後仲病情愈來愈好時 就知呢種快樂唔係錢可以買到

不過如果每成功幫到一個人就有錢收我應該會更開心

舊果批社工人工好高人工
比AO 起薪仲要高
個牌好值錢

AO有咩用?

社工狗靠唔住

我覺得有用過臨床心理學家

係咁問我「點解點解」
又鬧我偏激
結果自己死老母就在自己專欄發癲
結果被全港傳媒封殺
最大問題係45分鐘要$1000

10個有9個都係社畜黎

唔同意

唔好話心理學家
一個職業愈專,收錢愈多
話幫到你, 你自己諗諗係咪堅
除非果個專業人士係你屋企人/朋友

風水大師一樣

始終佢地未經歷過人地既苦
永遠都只係紙上談兵
好彩就係成功
唔好彩就係只要睇多幾次就得

我睇咗五六年

條女個閪緊唔緊

我唔想死，但我想毀滅世界有咩方法
利申：中度抑鬱

無知一問 做到咁夜 你地係home office?

學出元氣彈

儲完氣都出唔到啦

社工我想入二次元牙

冇用嫁 見緊三四個都冇人幫到我 成日講埋啲難聽過粗口既野

條女有無做ptgf

發覺啲社工自視很高
果然冇睇錯

番工得佢講野比人聽
正常

佢話自己係處女你信唔信？

好孤獨啊

最早個時最低級既學位社工成pt22-38

臨床心理學家既真正專業唔係輔導
同埋輔導依家野經驗都緊要
有經驗/肯去學既社工，輔導技巧係可以同心理學家睇齊
社工最大問題係勁既有好多，廢既都好多姐

仲要長約...
退休仲要有錢拎...

佢鬧醫管局只限兩人探病人嘅規定令佢見唔到佢老母最後一面

ORZ

食女專家,
請指導呢度各毒撚爸打們

未病好就繼續睇啦
你好咗好多架啦
睇多幾次就好架啦
（錢照袋 長睇長有 ）

咩名呀想知

郭碧珊

無錢喇

對我嚟講 正正就係因為內化左 有時會有質疑同會同自己嘅經歷同諗法有衝突 所以先會難做

有義工做？
Tg: dayfollowsday

係咪基本上做社工就要跑數？

好激動啵巴打

有無興趣留低聯絡方法嚟我地到做義工?

上招聘網會搵到

你班社工係咪無腦 野又唔做 道德高地上指點

賀sir 個 keyboard 係邊買？
好靚

巴打有無tg 傾吓計啊? 或者上我地網頁到留低你的聯絡方法啦

邊方面靠唔住啊?

仲有一個係咩?

中度抑鬱? 係咪之前有見過精神科醫生?

唔係啊, 我地要番中心當值,
不過收咗工盡力覆到幾多都會覆

對畫畫有無興趣啊?

點解咁講嘅? 我知道自己做到嘅好有限,
不過我會盡心盡力做

巴打一齊傾吓計?

42歲老人收唔收?

歡迎巴打, 轉頭加你

基本上係，因為服務承諾會用數字去量度服務成效

點解咁講嘅巴打?

42歲唔係老人
我有你contact，到時再聯絡你

因為我見到社工就係咁做野 當使用者向你詢問 佢地就用盡方法去A字 有錯唔認 人有認就做低人地

Thanks

*錯

唔好意思，因為啲字有小小亂，你意思姐係社工會迫人認錯?

咪又係為錢而做

有冇提議過ngo可以學startup咁既工作模式？
太多程序，太多無聊既人事爭拗，做野太冇效率，呢行好惡做

同老細fight 下請多啲人啦，否則到時有人喺呢度留言話想死
你哋無人online，救唔切，不但良心不安，肯定會被全連登圍剿

cls，唔使食飯咪唔收錢囉

如果有人唔開心，甚至有抑鬱症狀

點樣可以真係幫到佢，而唔係用正能量去殺死佢？

都唔係架，其實如果畢業去搵其他工作，其實收入可能會更好，
社工雖然算係收入穩定職業，同我身邊好多同學相比，可能畢業時佢地人工比我低，但畢業之後幾年大部份人工都開始比我高，當中係我幾倍都有，但大家明明出至同一個地方，相同的學歷，工時一樣
所以其實我諗如果要單純為錢而工作嘅話，可能我都唔會做社工，因為今時今日做社工嘅收入都幾難會發到達
其實都有好多有心有力嘅社工架巴打，理想係我都想唔收錢去做服務，但現實我都要食飯都有家庭要養。所以回應返你，做依份工雖然表面上我嘅回報係錢，但其實比到我嘅滿足感更大嘅係來自服務嘅成果

轉介去精神科，完

啱先打fifa比EA做 好唔開心 想死

有啊，我地機構都有好多同事去跟啲start up 學佢地嘅工作模式，聽講座研討會等等
不過之前比較過，發現社福機構都有好多限制，因為始終唔同start up 可能依個project 失敗咗成間公司摺埋，轉頭又可以東山再起
因為我地嘅服務要兼顧住好多嘢，服務使用者、政府、機構、Funder等等
一但犯咗錯誤可能影響自己之餘，仲會影響埋其他社工嘅形象
補充︰我地隊的office 依加好似co-working space 咁

其實按果個人嘅需要而決定，
因為對人的工作無指定的答案，每個人的需要都唔同，
所以好難就咁話到個做法比你聽，
不過如果你身邊有咁嘅朋友，希望你可以比我地contact比佢
等我地可以聯繫到佢

夜晚開到咁夜
係中心有咩玩?
有D開通宵
打機?訓教?

巴打，波係圓嘅，再嚟過啦！
Between 咩係比EA做?

Halo 卡卡西

再打啦

班NGO高層收幾十萬一個月 仲高過署長呀

社工咪又係人

係中心有咩玩? 你指如果年青人嚟到?
我地係中心要hold 我地網頁的chat room, hold 我地的熱線, 去唔同網上平台reach out 有需要的巴絲打，同埋好多行政工作要做架

Scripting
我就射極中柱 人地亂射都入

無知一問
咩呢家網上社工咁樣上黎跑數同搵Case咩?? 你地點計FYP?
你上黎搵食咁日展同深宵外展服務去邊到搵?

不過真係睇到我火
一直以來 社工喺高登同連登個朵一直都差
所以不嬲社工唔會咁高調開POST 去講
有時圍內講下兩登笑社工報警都係一笑置之
但你呢個所謂既網上社工
就開埋呢D POST 就好似打開雙腳比人留言任屌社工 仲好似好開心咁
你有冇見過教師開POST 有冇見過黑警開POST呀
班child登仔問D廢問題擺明撚狗 你就被人撚狗咁去應 我睇到好尷尬
你上得child登都知呢度咩環境啦 你期望開POST目的係咩呀
唔好話比我聽咁樣叫接觸班Youth呀
咪撚再影衰社工啦 好似智障咁比人撚狗
屌你班網上社工 香港青少年服務處?

我連起腳機會都無

難聽D講社工同社會寄生蟲無分別 做d野又簡單 搵個初中生都做到啦

有無社工一齊打機，反正都係上網

巴打你玩pro club?

咁撚柒多錢 就咪撚叫人捐錢啦

在錢面前跪低啫

UT

仆街， 紅色名唔係女仔咩？ 害我睇左一陣

早知讀社工

要讀乜野？ 點pay? 義工性質定點~

我覺得份工好玩喎， 攞唔攞tg

台灣好似會做得開心好多，人地真是好完善，尤其是慈濟
但人工得40000臺幣左右

社工另一樣最仆街既野就係袋住錢搵水魚做義工

都有好多hea到仆街嘅添

課咗幾多?

前線慘被剝削喎

千零姐

網上社工，就係主要透過網上平台認識服務使用者，
日展同深宵外展服務主要係實體工作點認識服務使用者。
你講得岩，連登有人好唔鍾意社工，
我地上嚟開Post 的原因就係因為見到好多Post 會對我地有誤會，
我唔想日日見到誤會存在，而呃自己無人話社工，
既然問題存在，不如試下解決，
所以希望藉著依個Post 比大家有機會互相認識了解，
事實上，社工唔係報驚L、唔係社蓄。
其實開Post前我地都有考慮到好多因素，
預咗正面反面的回應都會有，
你問我，我都有驚過擔心過，但我相信我交個心出嚟，
總有人會接收到，改觀咗，哪怕改變的只有一個人。
希望你都無咁火啦，有機會大家再認識多啲啦絲打
between 其實有教師警察開過Post

無 留個tg 日後有Fifa 嘅比賽/活動搵你參加?

所謂青少年即係幾多歲為止

我體諒你感受， 但
一個人讀咩學校同做到嘅貢獻無關架。

無咁啦巴打
不如真係認識吓我嘅工作?

係香港做社工，要讀社會工作者註冊局認可的社工課程，
順利畢業之後就可以申請成為註冊社工。
人工的參考可以係網上搵到，你google 社工薪酬表就搵到，
義工服務包含好多唔同類型，留個tg 詳細了解吓吧

你有接觸過台灣社工?

想幫助到你地要睇咩guideline?

我做緊 civil engineering果行， part time讀緊。

有個朋友唔太sure前路， 諗緊做教特殊學生定做社工好前境， 可否答我呢堆混亂嘅問題

但我唔係義工服務的受惠者啵，其實要組織一班義工去做服務係有好多功夫要做架

各行各業咩人都會有

@secret_euler

點先做到， 算喇， 你係度答喇， 等多d人知幫到人。

無問題無謂獨佔你。

其實我都係做野做到悶上黎鳩up下

咦， 你呢句可以standardize左佢喎。

留埋條link, 叫佢tg你或者自已做下測試。

有無諗過standardize部份比建議嘅句子。

解決十幾年價值觀睇法問題 同班child登仔互相了解
你知唔知自己講緊咩野呀 你當呢度係咩地方
就當你真係想改變社工印象
你要改觀唔好咪掛住社工個名義去開POST
你要解決誤會洗咩話自己係網上社工叫人去你機構網傾
擺明上黎搵食搵Case跑數仲要講到自己咁偉大 頂唔順

我反而覺得大部分人都未必係佢服務對象既青年人之內，我好好奇佢幾歲先唔可以叫青年人 我都係r水吹

讀咩呀， 我都i大。
返咩工？

同你情況一樣

我地支援隊主要服務對象為6至24歲，
不過預到有需要的服務對隊，就算超過依個歲數，
我地都會提供服務同埋轉介

巴打好大怨氣喎，其餘4隊網上社工阿頭之一?

你地指邊個?
有個朋友唔太sure前路 <- 佢考慮緊讀邊科?

我真係青年人黎架

都可以啊, 傾吓計, 你玩完FIFA 啦?

想幫社工？唔洗睇guideline架，呢d野係俾老細睇

特殊教育需求真心大
不過做到嘔血嘔電嘔白泡
要真係好有愛心同好睇得開先得

社工行頭點都闊過特殊教育，而且多field可以轉，不過前線又係忙到仆街同每日無時無刻吸收負能量，做得耐都好灰

有諗過，我地會不停檢討同埋改善個服務

我都想做網上社工呀 返工上黎開POST傾計
好過帶CAMP攪活動做到隻狗咁

老了

玩完啦 要趕deadline啊
壓力大

上星期去左台灣study trip睇服務

有班垃圾先正 由高登開始已經出現 喺自殺post copy段文當幫人

信基督教嘅群組係世界上最偉大嘅族群呀。

唔信你試下祈禱

如果係十幾年價值觀睇法問題，更加要用新的手法去解決，
其實依個Post見到連登好多巴打絲打願意去傾，只係以前無依個渠道出現，
時代在改變，我都希望可以做到與時俱進。
明人不做暗事，做一件正確的事唔想鬼鬼祟祟，
點解叫人去我地機構網傾係因為涉及到個人私隱，
你見上面有巴絲打係我邀請之後繼續係到問問題，我都有回覆，
我建議佢去我地網站傾自己嘅心事，其實係想佢會更自在去傾，
你所講嘅「跑數」我唔認同，因為事實上要接Case，反而其他渠道都做到，而唔會比人話，希望絲打你都會明白我多咗

就會發現自已成個on9仔咁同個唔存在嘅人傾計

嗯，暫時年青人同成年人都有接觸到

你未答我
你地點計FYP?

享受啊，不過有時都會返到好頹好攰，
但唯有同自己講，加油啦一二一二，
同埋定時做運動好緊要，因為有時見完Case之後太代入，
自己都好唔開心好灰

網上社工一樣要做活動，帶小組，個案輔導，危機處理
其實同其他社工一樣，只不過我地主要認識服務使用者的渠道變左網上
而網上認識咗都希望可以關係建立咗之後帶到網下跟進
其實同實體外展隊好似，只不過實體外展隊主要係實體工作點認識對象
利申︰前外展隊社工

佢點會唔知?一睇就知係你行家

自己唔做又仇恨人哋做
好大機會係基督徒添

唔老唔老

巴打趕功課? 讀緊咩啊?

有無啲好深刻嘅可以比我偷下師?

人係心裡面覺得有一個神， 會更善良， 更有自信嘅。

唔好意思，咩FYP?
定係你想問FSA?

同行? 其實都係同其他單位一樣，
根據社署制定的標準入Stat 記錄返

盲都知係同行啦
唔會同你嗌上面堆野
我只係想問點計FSA
點樣入Stat? 姐係上網有人同你傾就係一個活動節數?
咁呢度咁多人留言咪有咁多條數? 咁都當?

讀BA
呢排sem尾忙到癲 又要忙返工野 仲要病左

見過好多次啦

同行嘅話，我諗你都明白依到唔係專業服務交流的地方，
第二就係FSA 的細節其實係機密，如果想知多啲網上支援隊的運作，
歡迎你參與我地嚟緊會做嘅服務分享會

辛苦啦BA 同學好Chur
係咪要係咁present

咁巴打依加有無keep 住覆診?

我個BA係art啊 唔係Business

唔好意思，岩岩回覆得唔係咁好，想改正返我嘅回覆，網上支援隊因為岩開始服務幾日，FSA 嘅內容要稍後先可以係社署網頁搵到，如果有興趣可以到時上去了解。岩岩講話係機密，係因為個別機構會有個別標準以外的承擔，呢個可以留返專業服務交流時大家互相了解。

你條友係咪搞笑 想要人對社工改觀唔用社工名義咁用咩 唔通用個人名義啊？你唔講自己係社工 鬼知你係咩 依家d連登仔真係難服侍 唔開po又話社工唔做野唔關心人 開po俾人放負又狂插社工 呢d犯賤真係死左都唔抵可憐 化解誤會的確唔係一朝一夕既事 但乜都唔做唔通就會自己解決咩 社工就唔使搵食啊？係為左搵錢又點 咁9叻就日日做義工啦

我都唔覺社工有咩咁巴閉 但你擺明係冇野搵野黎鬧

我發現樓主既EQ真係好高 對住d無理既人都可以忍耐到

有 但都冇用 幾時教我滅世

有人工收嘛 大把cs對閪客咪又係笑笑口，宜家仲要係網上唔洗面對面…

有無啲活動俾25-60既人
呢班人返工對住啲仆街老闆先係最社會上最辛苦既一群

多謝你讚我
上得嚟開Post 就係想同大家解釋吓，比大家互相認識吓，又或者傾吓計
所以就算正面反面嘅回應我都歡迎大家

滅世我都唔識，考起我啦
不過如果你想搵人傾吓計，我絕對可以做到依個角色，
巴打不如加個TG ?

巴打，「你睇下我對眼幾誠懇」

係咪剩係請學位社工？

撐住啊巴打！
我地會有義工服務，有無興趣加咗個Tg 認識咗先，
之後有合適嘅活動可以邀請你參與！

唔係，學位社工同非學位社工都有

點解你會覺得我返工返到咁辛苦做有興趣做義工，有無啲純粹吃喝玩樂唔洗用腦既活動。

你專長係乜野？

因為我之前都有朋友類似你咁嘅感覺，
佢地做義工之後反而仲開心咗，
雖然有時做義工會攰過返工，但我諗幫人果時嘅過程，
會令你暫時放低咗返工果份壓力，
而純粹吃喝玩樂唔洗用腦既活動真係未必有

想屌西，除左叫雞仲有咩方法。

青少年外展工作

認認真真搵返個伴侶

外展都有分咩路線揾客仔嘛

點約出黎傾....

每隊唔同特色，我以前做果到就係按地點去分工搵服務對象

可以留低你嘅Tg 又或者去我地網頁留低最方便你嘅聯絡方法
之後我地就有社工會同你約架啦

搵錢搵到好迷惘
搵到多錢個月就好辛苦，一至日都開工
搵到普通錢個月就worklife balance, 但生活在香港冇辦法唔辛苦搵多錢

有時我諗唔明迫自己搵咁多錢做乜

請問點樣可以平衡返自己？

你份工就好，在度回下post有人工出。
如果你真係社工，到底香港有沒有機會安樂死合法化？生存真係好大勇氣。係呢度服待有錢人有咩意思

可唔可以傾下

你講得岩，錢其實係數字嚟，幾多先夠每個人都唔同，
反而應該要諗吓你人生最重視嘅係咩?
係自己嘅專業成就? 係同屋企人的生活?
係同愛人嘅甜蜜? 朋友的友誼?
當你知道之後，你就可以分配自己嘅人生唔同範疇嘅比重

讀社工好辛苦 當初你哋點捱過？

唔係架，我地除咗係到回Post之外仲有好多工作，
我真係社工嚟架，可以去我地網頁求證
有沒有機會安樂死合法化？ <- 我都答你唔到
睇嚟巴打你都好唔開心咁，不如傾吓?

可以啊！係到傾可以，
又或者留低你嘅Tg 或者去我地網頁留低最方便你嘅聯絡方式，
或者係我地當值時段使用網頁嘅即時對話功能

我地網上傾偈當值時間︰
星期一、二及六：18:00 – 02:00
星期三、四及五：18:00 – 22:00

社工同學?
社工同學同埋老師都好supportive，
大家一齊咬緊牙關，捱返嚟，
絲打你都要撐住啊！

啲功課考慮測驗一齊嚟
都唔知自己係咪真係適合做社工
應該係話都唔知自己係咪真係想做一個社工

btw 究竟讀社工求成績高定學野多?唔好講why not both 好矛盾…

真係要講就學嘢多嘅
自己成績要求唔係高
合格就好

出咗實習未啊同學? year 幾?

咁求合格grad到有排搞掂啦，慢慢諗掂為乜揀sw

我自己係求學野多 (成績差 )
但好似真係無矛盾，我啲同學可以成績好，學野又多過我

Year 1咋

唉，我好努力，但成績又唔突別好，有時都會諗，chill啲享受下，同啲同學日日去玩去hea，都唔錯

我year 1 果時都有好似你咁諗過，
我自己覺得讀大學就係會有好多價值觀上嘅衝擊，
特別係社會科學嘅學科，依個時候就係要多反思多學習嘅好機會，
放心，遲啲你有機會出兩次實習，到時你會更加體會到社工的工作，
除非你依加就有其他學科好想讀，如果唔係到時再諗將來畢業做唔做社工都未遲

巴打你都係社工學生？

嗯，廢柴hd仔咋

的確，每個人有唔同嘅能力同埋取態，唔好灰心
其實經歷過每一件事，面對過每一個人，都可能成就你將來
認識下自己，了解自己，慢慢搵出自己嘅路吧

我都係讀緊hd

咁兩位好快實習，比心機啊！
HD 要成長得快，建議你地可以參加吓社福界啲大專生計劃，
及早接觸多啲認識多啲，又可以同啲社工交流吓，
有興趣都可以留TG 比我，我介紹比你地，或者嚟我單位做

如果係degree成績差極grad到就都有工開，hd成績好極，上唔到degree又係廢，永世冇得升。現實殘酷，人喺現實中好似有得揀，但其實都係無力對抗現實。成績好先有人理，先有價值？有技能叻就有人請，夠冷門就實有得撈？社會就係咁功利？社工仲係咪一個專業？ 我會繼續揾答案

留個名學野先
黎緊報社工
當多個機會了解多D比自己打多個底

加油啊！多啲同同學老師身邊嘅人一齊探討吓，
你依啲疑問係好事嚟，你有獨立思考，
比心機希望你搵到答案
Between 其實根據社工學聯有年嘅調查，非學位社工比學位社工其實仲易搵工，當然人工有別，但其實你會易搵到工多過學位社工

歡迎你啊！好有心啊同學
你仲可以去吓唔同院校嘅Info day 了解多啲課程內容

其實自己行轉行中途出家 依家洗濕頭
身邊朋友都成功轉到
但最怕自己係唔成功果個要試多幾年

有朋友有自殺念頭應該點做？

其他我都仲諗緊點解社工係專業

啱呀
以前我HD仔升U
見到好多HD同學仔都搵到工
啲機構好怕啲BSW會好快搵到ASWO走
所以好多都prefer請HD仔

得閒想傾下計

仲易揾工， 真的嗎？等我即刻冇咁灰
btw 感謝絲打不停覆

真
我以前啲HD同學仔100%就業

老母成日打麻雀
打撚到借人錢
有無解救方法？

唔撚想返學呀 好辛苦呀

esmiley？

社工到底有咩用

可唔可以傾吓計？
Tg: @szemui520

下載地址雀王會館等佢打到夠

Why?

Hello，我唔係社工，唔介意可以同我傾住先

地址

你知唔知自己講咩
我問你有咩活動
你9吹話工賊會平平地有啲去興趣班都好
你死都淨係識答做義工
仲要否定我既需要
你個牌點得番黎
淘寶淘番黎架

淨係認真無用，根本性問題窮魏毒柒肥唔識講野

無義工 你地未又係食撚屎 唔好講到自己咁偉大

係撚專業咩 呃飯食就叻

係咪可以tg傾

做啲咩既先！

加油啊巴打
請教吓朋友成功嘅經驗，祝你成功

陪住佢多啲，聽吓佢有咩諗法，了解吓佢自殺背後嘅原因，
多啲主動搵佢，關心吓佢，約定佢做唔同嘅嘢，
話俾佢聽你對佢嘅重視，俾佢感受到你嘅支持，
有需要嘅話，可以陪佢去搵相關專業人士求助

okay

係啊，比心機啊巴打

有無同埋屋企其他成員一齊坐低同媽咪傾吓?
可以嘅話可以留低Tg、去我地網頁到留低最方便你嘅聯絡方法，
又或者於支援隊當值時段係網頁使用即時對話系統，詳細傾吓

撐住啊絲打
依加讀緊啲咩啊?

Halo 巴打你好
我地係一微^_^米 eSm^_^iley

我地個名嘅意思︰
究竟一微米有幾長？一微米即一萬分之一厘米，我哋一班社工就從這個微小的距離開始，一句問候、一個Emoji去產生正能量來感染青少年。
eSm^_^iley 的e代表新界東，而我哋服務新界東之外仲會係e-platform 上，以「微」笑同大家打個招呼。大家係網上見到我地時，可以用 ^_^ 打個招呼，互相分享下近況，或者我們的出現會令你對自己有新的發現。

我地 eSm^_^iley 係互聯網上各平台認識不同類型的青少年，本隊社工會按個別青少年的多元潛能，包括電競、音樂、網絡節目等類別，結合新科技、文化及媒體帶來的新機會，一同創造新的可能性。

可以啊絲打 Tg 傾吓

巴打 ，我知你唔想參加義工活動啊，
但你問我點解你會覺得我返工返到咁辛苦做有興趣做義工嘛 ，
所以我個回應係想解釋你聽點解一開始會介紹你玩義工服務 ，
莫生氣，不如你留低聯絡方法比我，
如果將來有合適你嘅活動我第一時間邀請你
利申︰我社工牌唔係淘寶淘返嚟

巴打平時有無玩開咩興趣?

叫下雞，dup 下 正/邪骨 識女仔感，無咩興趣 打下飛機甘 打完好累咩都唔想做了

係架，打邊爐最緊要係個爐，
義工服務最緊要係有義工，
所以你講得啱，每一個義工對我地嚟講都好重要，
有興趣歡迎巴打你都可以加入架

係啊可以 巴打留低個Tg?

我地12月1日先岩岩正式開隊，投入服務啊，
所以未有具體嘅內容話到比你聽，
如果有興趣嘅話，歡迎你可以留低個tg 先，
之後我地一有相關資料就可以send比你，
到時你再睇吓啱唔啱自己都可以

咁巴打聽落你都有識開女仔，
但最後唔適合做拍拖對象?
巴打返緊工定係仲讀緊書?

係牙細個唔識諗好摺
依家番工 識唔到女仔了

HKCYS 咁et sir呢

做果行難啲認識到女仔?

ET sir 過得很好啊

同年紀既無咩 比例 1：10-20 到

1 個女仔 : 10-20 男?
咁就咁概率嚟睇又真係少啲機會，
巴打之後有無拍拖啊? 定A0

拍過一次，搞大埋個肚，仲落埋添

ive
it狗

巴打之後就唔想再開始新嘅關係?

撐住啊
本身對IT 有無興趣架?

唔係係無能力開始

無能力? 錢? 時間? 身體?

之前講左肥毒柒窮 無女仔會岩
所以咪dup 下邪骨 同女仔交流下
你男定女？

你之前都有拍過拖啊
緣份未到之前，準備好自己，增值自己先囉
留啲神秘感比你

年紀唔細啦 想學下點同人溝通

有無工餘時間可以Join 吓d 興趣活動，
試下識多啲唔同嘅人，要提升溝通技巧，必須多嘗試多檢討

join 左2個
ams 同hkis 魚義工 識到下d 人但唔熟羅
遲下又番工又讀書驚應付唔到

AMS 正啵！師兄你玩咗好多年?
HKIS 魚義工 係咩嚟架?
咁依兩個再加番工讀書，巴打你都好勁

興趣係有嘅
但係個中學唔讀書個底打得好差,好難追

試吓識返幾個好戰友啊，
一齊爆seed 追會好啲架

岩岩玩炸ams屎 諗住報來 食下女/考紀律部隊易d
果個好少人玩 生態保育之類
我都想勁 勁人應該咩都唔洗做就有西屌

出咗學堂未 比心機啊 救急扶危 無掛住識女仔啊 啲急救知識真係幫到人架
巴打 有無養魚？
「人不要追求成功，追求卓越，成功自然會追著你跑。」—from 電影 3idiots

未牙仲比d 老屎忽miss屎屌緊 覺得好曬時間 好多都係常識來 上堂果度又多ee 後生女得幾個都幾後悔佈左
無養
唔好同我講經啦

你出咗學堂落隊部就會學深好多架啦
咁HKIS你一開始點解會想報嘅？
3 idiots 有無睇過，幾有啟發性，未睇可以睇下，都幾好笑

希望啦 為左考紀律部隊會頂埋
岩岩fg 無咩load 有得睇下大自然幾正 又諗住依d 有女 會有西屌 太多義工 又唔洗甘多人手 我又唔係成日有得去 d 女幾高質
我唔睇戲的 文盲來

加油啊巴打 祝你成功
咁聽巴打都幾Outgoing 幾陽光啵，
小啲單純以性角度出發，應該唔擔心識唔到伴侶
有機會睇吓，依套好正

同行揮手
留名學下嘢

揮手！你好啊

搶1001

未到啵巴打